至尊公主21人染疫 特朗普倡全體留船

至尊公主21人染疫 特朗普倡全體留船

美國的武漢肺炎疫情持續擴大，未獲美國加州政府准許靠岸的至尊公主號郵輪恐變鑽石公主號郵輪翻版，有21名乘客及船員確診武漢肺炎。當局將安排郵輪停泊在一個非商用港口，為船上所有人檢測。專家建議全部人落船隔離檢疫，但總統特朗普主張所有人在郵輪上隔離。

相關新聞：滯留港客：船公司稱會賠償

多名醫護人員登上至尊公主號為乘客及船員做病毒檢測。美聯社

專家憂淪鑽石公主號翻版

載有逾3,533名乘客及船員的至尊公主號仍停泊在加州對開海面。負責領導全國抗疫工作的副總統彭斯前日表示，替船上46人檢測後，有21人確診，包括19名船員和兩名乘客。他指聯邦政府正跟加州方面全日24小時工作，一、兩日內讓郵輪在一個非商業港口停泊，但未透露是哪一個港口。

至尊公主號2月10日由三藩市出發前往墨西哥，2月21日返回三藩市後同日再出發前往夏威夷，原定上周三晚返回三藩市，但一名71歲老翁在乘搭首段航程往墨西哥後回三藩市確診死亡，船上亦有46人出現病徵。彭斯沒明確指出郵輪乘客會否上岸隔離，但逾1,100名船員一定會留在船上。總統特朗普表明不想至尊公主號上的人上岸，「不想美國確診人數因為一艘船而倍增，那不是我們的錯，同樣亦不是船上人的錯，而且他們大部份是美國人」，惟他表示會聽從專家建議。

哈佛大學醫學院流行病學家米納認為，「我們從鑽石公主號學到的重要教訓就是不能為了避免人員下船後擴散病毒，而把人留在船上隔離，還希望他們會維持健康」。他強調，乘客和船員必須盡快離開已經感染的郵輪，並建議「上岸之後需要再進行一次檢測與自我隔離」。

美國至今有逾300宗確診個案，全國至少22個州出現疫情，當中17人死亡，死亡個案絕大部份在華盛頓州。

美聯社/路透社/法新社

應該啦。

結果又全船中招，無事變有事

日本係咁，美國又係咁